Dans cet exercice, la tablette de chocolat est considéré comme l'unité.
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item On mange $\frac{4}{10}$ de la tablette de chocolat, puis les $\frac{2}{10}$.
  
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}[x=0.6cm,y=0.6cm,carre/.pic={
                    \draw[thick] (0,0) rectangle (1,1.5);
                  }]
              \foreach \x in {0,1,...,4} {
                  \pic at (\x,0) {carre};
                  \pic at (\x,1.5) {carre};
                }
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
          \begin{enumerate}
            \item Colorier en rouge sur la figure la portion de tablette correspondant à $\frac{4}{10}$ et en vert celle correspondant à $\frac{2}{10}$.
            \item Quelle fraction représente la partie mangée~?
          \end{enumerate}
    \item On prend une nouvelle tablette. On mange $\frac{3}{10}$ de cette tablette, puis les $\frac{2}{5}$.
  
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[x=0.6cm,y=0.6cm,carre/.pic={
              \draw[thick] (0,0) rectangle (1,1.5);
            }]
        \foreach \x in {0,1,...,4} {
            \pic at (\x,0) {carre};
            \pic at (\x,1.5) {carre};
          }
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \begin{enumerate}
      \item Colorier en gris sur la figure la portion de tablette correspondant à $\frac{3}{10}$ et en bleu celle correspondant à $\frac{2}{5}$.
      \item Quelle fraction représente la partie mangée~?
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{2}
  \item Écrire dans les deux cas~:
  \begin{itemize}
    \item l'opération qui permet de calculer la proportion de la partie mangée de la tablette
    \item puis le résultat trouvé.
  \end{itemize}  
\end{enumerate}